\begin{multicols}{2}
   
\begin{enumerate}
        \item $(4+5)\times 2+4-1=21$
        \item Soit $x$ le nombre entier positif choisi. Le résultat s'exprime en fonction de $x$.
        
        $R=(x+5)\times 2+x-1$

        $R=2(x+5)+x-1$

        $R=2x+10+x-1$

        $R=3x+9$

        $R=3\times (x+3)$ , avec $x+3$ un entier positif donc le résultat est bien um multiple de 3.
    \end{enumerate}

    \columnbreak

    \begin{progcalcul}\footnotesize
        \item Choisir un nombre entier positif
        \item Ajouter 5
        \item Multiplier le résultat par 2
        \item Ajouter le nombre de départ
        \item Soustraire 1
      \end{progcalcul}
      
 \end{multicols}
